{
	"Kin_0": {
		"question": "눈이 침침해서 6월달에 안과를 갔을때는 눈이 건도해서 그렇다고 했습니다 신호등 같은 불빛이 두개로 보여 저번주에 다른 안과를 갔을때는 인공눈물을 자주 넣어주라고 했습니다 그리고 이번주에 처음에 갔던 안과를 갔는데 백내장이라고 했습니다1 진짜 백내장인지 진짜 백내장이면 1달사이에 생길수 있나요 별다른검사를 안하고 백내장인지 알수있나요 올 겨울 라식을 하려고 했는데 백내장이면 못하나요",
		"answer": "안녕하세요 대한의사협회 네이버 지식iN 상담의사 솔빛드림안과 대표원장 장문희 입니다  ​  백내장에 대해 궁금하시군요  ​  백내장상태는 세극등현미경 검사를 통해 확인할 수 있습니다 백내장이 1달 사이에 급격하게 진행했을 가능성은 높지 않을 것으로 생각됩니다  ​  침침한 증상이 백내장으로 인한 것인지 좀 더 자세히 확인하려면 동공을 확장하는 안약을 넣어 산동을 시킨 다음 정밀하게 살펴보시면 도움이 될 수 있습니다  ​  백내장이 있다고 라식을 못하는 것은 아니지만 추후 백내장이 진행되어 수술을 하게 되면 시력도 같이 교정이 될 수 있으니 현재 상태에서 라식을 하는 편을 추천하고 싶지는 않습니다 안과에 내원하셔서 좀 더 정확한 상담과 검사를 받아보시길 권해드립니다  ​  앞으로도 항상 환자의 건강만을 생각하며 답변해 드리겠습니다 감사합니다  ​"
	},
	"Kin_1": {
		"question": "그동안 증상을 잘못느끼다가 이틀전 안경렌즈 바꾸러갔다가시력테스트 한 이후로 한쪽눈이 뿌옇게보이는걸 인지하기 시작했습니다 그 이후로 양쪽눈 번갈아가면서 감았다떳다 테스트해보니까왼쪽눈은 선명하게 보이는데 오른쪽눈은 뿌옇게 안경안딱은것처럼 보이더라구요 시력도 떨어지구요 밝은곳나가면 확연히 느껴집니다 더 뿌옇고 빛이번지는것같고 눈뜨고있는게 불편하구요 근데 안경을 안쓰면 좀편안합니다 아마 양쪽눈다 시력이 안좋아서 둘다 흐리기때문에 나은것 같네요 오늘 안과 갔다왔는데 젊지만 백내장이 있다면서 아직 수술까진 아닌것 같다고 하시네요 알레르기 점안액이랑 일회용안약 처방받았습니다 제가 앞으로 어떻게 해야할지 궁금합니다 의사선생님 말듣고 안약넣으면서 그냥 지내야할지 조금이라도 빨리 수술이됬던 액션을 취할지 고민입니다",
		"answer": "안녕하세요 대한의사협회 네이버 지식iN 상담의사 홍진표 입니다  ​  백내장은 빨리 수술하실 필요는 없습니다 백내장이 진행되서 시력도 떨어지고 생활에 불편함이 느껴질 때 하시면 됩니다  ​  자외선이 백내장 진행에 원인이 되므로 야외활동 오래 하실 땐 자외선 차단 보안경을 착용하시고 4개월마다 경과관찰 하시면 됩니다  ​  백내장 치료에 대한 동영상 첨부드립니다 참고해주세요  ​  문의에 도움이 되었으면 좋겠습니다 감사합니다  ​   ​"
	},
	"Kin_2": {
		"question": "20대 후반 여성입니다 방금 안과를 다녀왔는데 오른쪽 눈에 백내장이 있다 하네요 ㅠ안압은 이고 시신경도 다른사람보다 밝다고 햇습니다 백내장 의심 발견후 찍고 이것저것 검사를 했는데 나머지는 정상이라고 합니다 각막두께은 인가 그랬던거 같아요 시력은 양쪽 초등학생때부터 항상 이정도 유지중이구요 빛번짐이나 뿌연현상은 없습니다 보이는거나 그런건 남들보다 좋은편이에요 ct검사 결과 전체적으로 정상이라 시신경이나 안압은 원래 그런것 같다고 걱정 안해도 될거같다 하셨어요 근데 제가 아토피가 있어서 볼쪽 몸통에 스테로이드 연고 가장 낮은 등급 며칠에 한번 발라요 를 쓰고있는데 그게 문제인지 얼굴이 가려울때 긁지않고 때리는경우가 있는데 그래서 그런지 아무튼 궁금한거는요 ★★  눈 주변 말고 볼부분이나 몸통에 스테로이드 연고를 소량 바르는것도 백내장에 영향이 있나요 몸에 소량 바르는것도 영향이 있을지 궁금해요 이게 제일 궁금합니다 가슴쪽에 습진이 있는데 당분간 간 꾸준히 바르면서 치료해야되서요 ㅜ2 눈 주변 때리거나 충격이 가해지는게 원인이 될수 있나요 이건 바로 고치려구요 ㅠ3 오른쪽눈 사진 찍어왔는데 많이 심각한지 봐주세요 습관 고치고 관리한다면 앞으로 진행이 안될수도 있나요 가리유니 받아와서 하루 3번 넣고있어요 비타민c 비타민d 아연 오메가3 유산균 하루에 영양제 이렇게 챙겨먹는데 눈에 안좋은게 있나요 자외선을 피하라고 하는데 자외선이 심할때 눈을 감고있으면 눈안에 자외선이 안들어가나요 몸피부에 자외선이 닿는건 괜찮나요 가끔 여름에 태닝을 해서요 감사합니다 답변 천천히 주셔도되니 정확하게 알려주세요",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 구오섭 입니다  ​  백내장이나 녹내장과 같은 질환은 대표적인 노화성 질환으로 나이가 들면서 자연스럽게 발생되는 질환인데요 요즘은 외부적인 영향으로 좀 더 이른 나이에 발병하는 추세이기도 합니다  ​  그러나 현재 20대의 비교적 젊은 나이이시고 시력이나 안압 각막두께도 두껍고 별 다른 문제가 없는 상태이기 때문에 추후 백내장과 같은 질환이 발병된 가능성이 보인다는 것이지 현재 백내장 초기라는 진단이 내려진 것은 아니기 때문에 크게 염려하지 않으셔도 됩니다 또한 요즘에는 의료 기술이 많이 발달하여 1년 마다 정기적인 검진을 꾸준히 받으신 후 문제가 발생되더라도 초기에 대부분 치료가 가능한 편이니 안심하시기 바랍니다  ​  백내장은 눈 안의 수정체가 뿌옇고 혼탁하게 변하는 질환입니다 눈으로 들어간 빛이 망막에 상으로 맺히기 전에 수정체를 통과하다가 빛이 흩어지게 되어 사물이 번져보이거나 희미하게 보일 수 있으며 때로는 색상이 원래와 다르게 왜곡되어 보이기도 합니다  ​  백내장은 매우 흔히 발생되는 질환으로 정상적인 노화 과정의 일환입니다 그러나 선천성백내장이 아닌 경우 10대나 20대에도 발병이 될 수 있는데 보통은 야외활동에 의한 자외선에 지속적으로 노출되었거나 스마트폰이나 장시간 모니터 사용 등의 눈 건강에 지장을 주는 환경에 오랫동안 노출된 경우에 간혹 발생하기도 합니다  ​  백내장 증상이 있다고 하여 모두 수술을 받는 것은 아니며 초기에는 약물 치료 등을 시도해 볼 수 있으며 생활이 불편할 정도가 아닌 정도에는 미리 수술할 필요는 없습니다  ​  우선은 정기적인 검진 등을 통해 꾸준하게 관리를 해주시는 것이 가장 좋은 방법입니다  ​  참고가 되었기를 바랍니다 감사합니다  ​   ​"
	},
	"Kin_3": {
		"question": "안녕하세요 어머니가 백내장 3단계라고 의사가 수술을 권유합니다 백내장과 노안 관련 렌즈에 대한 설명도 들었고 검색도해보고해서 내용은 이해했습니다 근데 궁금한것이 있어 문의드립니다 노안은 나이가 들면서 점점 심해지는데 지금 시점에 백내장 수술을 하면서 다초점 렌즈를 삽입한다면 몇년 후에는 이 렌즈가 제구실을 못하는거 아닌지요 다초점렌즈 삽입시 현재의 상태를 기준으로 렌즈가 세팅될텐데 백내장으로 인한 시력저하나 난시 등의 문제가 생겼다면 세팅된 렌즈가 오히려 시력을 저해할 수도 있지 않나요 답변 부탁드리겠습니다",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 유용성 입니다 어머니 눈 건강 때문에 고민이 많으시겠습니다 글만으로 정확한 상태 확인하기 어려운 점 양해 바랍니다  ​  다초점 인공수정체에는 여러가지 종류가 있습니다 그 중에서 난시를 잡아주는 기능이 있기 때문에 어머니께서 난시가 있다면 난시 교정 기능까지 들어간 렌즈를 선택하시는 것이 좋습니다  ​  다초점 인공수정체 렌즈를 삽입하면 노안과 백내장을 동시에 해결할 수 있습니다 또한 근시 원시 난시까지 한 번의 수술로 전부 교정 가능하므로 수술 후 안경 돋보기를 쓰지 않고도 일상생활이 가능해집니다  ​  또 간혹 백내장 수술을 서둘러 하면서 노안까지 해결하고 싶어 하는데 그 부분은 환자의 눈 상태에 따라서 결정할 수 있습니다 노안 해결만을 위해서 백내장 수술을 빨리하는 것은 어렵지만 백내장이 초기에서 중기로 넘어가는 사이라는 확신이 든다면 노안 백내장 수술로 백내장과 노안을 동시에 해결하는 것이 환자에게 불리하지 않을 듯합니다  ​  답변에 조금이나마 도움 되었길 바랍니다 감사합니다"
	},
	"Kin_4": {
		"question": "제가 아직 20대인데 요근래 눈이 불편하네요 백내장 증상이랑비슷한데 젊을때에도 백내장 걸릴 수 있나요",
		"answer": "안녕하세요 대한의사협회 네이버 지식iN 상담의사 박진형 입니다  ​  앞이 흐릿하게 보인다는 증상 만으로 백내장을 의심하긴 어렵습니다 젊은 나이와 아침에 심해지는 시야 흐림 눈 불편감 안경 착용 후에도 흐려보임 등의 증상은 오히려 안구건조증에 의한 눈물막 혹은 눈표면 관련 증상일 가능성이 높으니 병원에서 방문하시어 정확한 진단을 받아볼 필요가 있습니다 백내장초기증상 관련 답변 도움되었길 바랍니다"
	},
	"Kin_5": {
		"question": "갑자기 백내장에 대해 궁금해져서요 ㅎㅎㅎ백내장은 어떤 치료를 하게 되나요 너무 자세히는 말구 간단하게 설명해주세요",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 김준현 입니다  ​  백내장은 비수술적 치료와 수술적 치료로 나뉩니다  ​  비수술적 치료는 백내장의 진행 속도를 늦추는 안약을 사용합니다 그리고 환자의 시력 저하에 어느정도 영향을 미치는지에 따라 수술 여부를 결정하게 됩니다  ​  수술적 치료는 인공수정체 삽입을 시행하며 혼탁해진 수정체를 제거하고 인공수정체를 삽입하는 수술입니다  ​  답변이 도움이 되었길 바랍니다"
	},
	"Kin_6": {
		"question": "한 두달전 부터 눈이 미친듯이아프고 빛이 너무 환하게보이고 눈에서 고름같은게 나오고 눈이 터질듯한 느낌이 있어서 안과를 가니까 알레르기라고 하시더라고요 근데 전혀 아닌거같아서 다른안과를 가보니까 거기서는 밤에 핸드폰하고 컴퓨터하고 이래서 그런거라고 하시더라고요 그리고 한달 전부터 이제 눈이 막터질듯이 아프고 빛이 환히보이고 그런건 괜찮아졌는데 핸드폰할때 눈이 금방 아프고 피곤한 느낌 이들더라고요 그리고 방금 거울봤는데 그 백내장 초기처럼 눈동자 검은자 부분중에 윗부분이 약간 끝에가 하얘보이더라고요 이거 백내장 맞나요 중학생인데 벌써 실명되는거 아니죠 무서워요 도와주세요",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 강석준 입니다  ​  사진만으로 정확한 진단을 할 순 없지만 염증으로 인한 증상이신 것 같습니다 백내장 증상과는 관계없어 보이니 큰 걱정은 안하셔도 될 것 같습니다 염증은 항생제 치료가 필요하며 증상이 발현된지 한달이 되셨다면 되도록 빨리 안과에 방문해서 치료를 받아보시기 바랍니다 답변이 도움이 되면 좋겠습니다 감사합니다  ​   ​   ​"
	},
	"Kin_7": {
		"question": "백내장 수술을 하려고 했을 시 각막난시 수치를 보는게 아니라 수정체난시 수치를 보는게 맞나요 수정체난시 수치가 25인 사람들은 노안기능없는 일반백내장인공수정체삽입 수술후 난시안경을 착용하는게 맞나요 난시안경 착용을 안해도되는 적은 수치 인가요",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 정중영 입니다  ​  백내장 수술을 할 때는 수정체난시는 중요하지 않습니다 백내장이 생긴 수정체는 제거하기 때문에 수정체 난시는 아무리 심해도 수술 결과에 영향을 미치지 않습니다 아마 각막난시와 수정체 난시를 혼동하신 모양입니다 각막난시는 수술 시 해결을 할 수도 있고 놔 두기도 하는데요 디옵터 정도의 각막난시는 대개는 적극적으로 교정하지는 않고 수술 후에도 안경 착용은 하지 않는 경우가 많습니다  ​  답변이 도움이 되었으면 합니다 감사합니다"
	},
	"Kin_8": {
		"question": "여자친구가 백내장인데대구 누네안과 가니 히아루론 안구 건조증 약만 처방 해주고내년 1월에 오라고 하는데지금 고도 근시인데내년 초에 결혼인데안경을 바꾸고 싶은데괜찮을까요",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 배계종 입니다 백내장은 눈 속의 수정체가 구조적인 변화를 일으켜 발생하는 질환으로 진행속도가 매우 느립니다 때문에 갑자기 안경 도수가 갑자기 변하지 않으니 안경을 맞추셔도 될 것 같습니다 보다 자세한 상담은 해당 안과에 문의해 보도록 하세요 감사합니다"
	},
	"Kin_9": {
		"question": "백내장 수술이 수정체대신 렌즈넣자나요 그러면 원래 시력안좋은 사람도 백내장수술로 안경벗을수있나요",
		"answer": "안녕하세요 대한의사협회 네이버 지식iN 상담의사 전제훈 입니다  ​  안경을 벗을수 있게 도수를 맞출수 있습니다  ​  일반렌즈로 멀리를 잘보이게 하면 가까운 것은 돋보기를 껴야 합니다 난시가 있다면 난시 교정용 인공수정체를 사용하거나 수술후 난시교정용 안경이 필요할수 있습니다 다초점 렌즈를 하면 가까운것까지 볼수도 있습니다 이는 눈의 전반적인 상태를 보고 결정해야 합니다  ​  다만 약시가 있거나 망막이나 시신경 각막이 안좋다면 백내장 수술을 해도 시력이 안나옵니다  ​  도움이 되셨으면 합니다"
	},
	"Kin_10": {
		"question": "제가 한달전에 오른쪽눈에 백내장수술을 했는데 지금은 깨끗하게 잘보이는데 어제 왼쪽눈을 백내장수술을 했는데 노랗게 보여요ㅜㅠ 혹시 잘못된건가요 좀 극심하게 차이가나는거 같아요ㅜㅜ도와주세요",
		"answer": "안녕하세요 대한의사협회 네이버 지식iN 상담의사 김병진 입니다  ​  백내장 수술후 겪는 현상으로 고민중이시군요  ​  먼저 단순히 올려주신 글만으로는 부작용을 정확히 진단할 수 없다는 점 양해 부탁드립니다  ​  우리 눈은 일상생활에 큰 영향을 미치는 만큼 반드시 많은 백내장 수술 경험을 가지고 있는 안과전문의가 있는 안과에서 수술 받으시는것이 매우 중요합니다  ​  수술 후 수일이 지나도록 일상생활에 불편함을 겪을 만큼 불편함을 겪고 계신다면 빠르게 수술을 받으셨던 안과를 방문하셔서 다시한번 꼼꼼히 눈 상태를 점검하시기를 권유드립니다  ​  나이가 들면서 시력을 책임지는 눈도 노화를 겪게 됩니다 노화에 따라 발병률이 높은 대표적 질환으로 백내장을 꼽을 수 있습니다  ​  백내장이란 수정체가 혼탁해지면서 빛이 안구 내로 들어오는 것을 방해하여 뿌옇게 보이는 질환을 말합니다 노화 눈의 외상 아토피성 피부염 당뇨병 영양실조 등에 의해 백내장이 나타날 수 있고 유전 스테로이드 약물 복용의 부작용 선천성 백내장도 원인이 됩니다  ​  백내장의 가장 흔한 증상으로는 시력 변화를 들 수 있습니다 초기에는 안개가 낀 것처럼 물체가 뿌옇게 보아거나 이중으로 겹쳐 보이기도 합니다 햇빛을 보면 눈이 부시거나 번져보이고 눈에 무언가 끼어 있는 것 같이 답답하게 느끼는 경우도 많습니다  ​  말기 백내장은 혼탁해진 수정체가 팽창되어 동공을 막게 되는데 이후 안압이 상승해 안통 두통 충혈 시력장애가 나타날 수 있습니다 이 상태가 방치되면 녹내장으로 발전해 시신경에 심각한 손상을 초래하게 됩니다  ​  백내장은 수정체 자체가 혼탁해져 발생하는 안구 질환이기 때문에 이를 근본적으로 제거하는 과정이 필요합니다 따라서 약물로는 완벽한 치료를 기대하기 힘듭니다  ​  백내장수술은 60세 이상 고령층이 받는 경우가 많은데요 최근에는 50대 백내 장 환자도 급격히 증가하고 있습니다  ​  백내장 수술 치료는 환자 개개인 눈에 맞는 도수의 인공수정체를 삽입해 치료하는 원리입니다 기존의 혼탁해진 수정체를 제거한 다음 인공수정체를 대신하여 삽입하는 과정이 이루어집니다 수술은 국소 마취로 진행되며 30분 가량 소요되는데 수술 후 회복실에서 2시간 가량 안정을 취한 다음 귀가하게 됩니다  ​  백내장은 안과 정기 검진만 잘 받아도 예방할 수 있는 질병입니다 예방을 위해서는 40대 이후부터 정기적인 안과 검진을 받는 것이 좋으며 특히 50대 이상 중장년층이라면 1년에 2회 정도로 검진 횟수를 늘리는 것이 좋습니다 숙련된 의료진이 있는 안과에서 체계적인 사전 검사를 통해 환자 개인 상태를 정확히 진단하여 그에 알맞는 수술 방법을 선택하시기 바랍니다  ​  답변이 도움이 되셨기를 바랍니다 감사합니다"
	}
}